export default [
  {
    id: 1,
    ruQuestion: 'Бюджет равен зарплате?',
    enQuestion: 'Budget equals salary?',
    ruAnswers: ['Да', 'Нет'],
    enAnswers: ['Yes', 'No'],
    ruCorrect: 'Нет',
    enCorrect: 'No'
  },
  {
    id: 2,
    ruQuestion: 'Что такое финансовая подушка безопасности?',
    enQuestion: 'What is a financial airbag?',
    ruAnswers: ['Это сумма, которая выручит в сложной ситуации', 'Мягкая подушка из IKEA'],
    enAnswers: ['This is the amount that will help out in a difficult situation.', 'Soft pillow from IKEA'],
    ruCorrect: 'Это сумма, которая выручит в сложной ситуации',
    enCorrect: 'This is the amount that will help out in a difficult situation.'
  },
  {
    id: 3,
    ruQuestion: 'Что такое диверсификация?',
    enQuestion: 'What is diversification?',
    ruAnswers: ['Банковская система безопасности', 'Вложение средств в различные виды имущества', 'Особый вид кредита'],
    enAnswers: ['Banking security system', 'Investing in various types of property', 'Special loan'],
    ruCorrect: 'Вложение средств в различные виды имущества',
    enCorrect: 'Investing in various types of property'
  },
  {
    id: 4,
    ruQuestion: 'Как защитить свои деньги от инфляции?',
    enQuestion: 'How to protect your money from inflation?',
    ruAnswers: ['Прятать деньги под подушку', 'Быстро тратить деньги', 'Инвестировать, открывать депозиты'],
    enAnswers: ['Hide money under the pillow', 'Spend money fast', 'Invest, open deposits'],
    ruCorrect: 'Инвестировать, открывать депозиты',
    enCorrect: 'Invest, open deposits'
  },
  {
    id: 5,
    ruQuestion: 'Что делать, если расходы превышают доходы?',
    enQuestion: 'What to do if expenses exceed income?',
    ruAnswers: ['Повысить свои траты', 'Пересмотреть свои траты', 'Ничего не делать'],
    enAnswers: ['Increase your spending','Review your spending','Nothing'],
    ruCorrect: 'Пересмотреть свои траты',
    enCorrect: 'Review your spending'
  },
  {
    id: 6,
    ruQuestion: 'Стоит ли брать кредит на покупку нового IPhone?',
    enQuestion: 'Should you take out a loan to buy a new iPhone?',
    ruAnswers: ['Да', 'Нет', 'Нет, но можно создать условия', 'Нет, но если сильно хочется - да'],
    enAnswers: ['Yes', 'No', 'No, but maybe yes', 'No, but if you want - yes'],
    ruCorrect: 'Нет',
    enCorrect: 'No'
  },
  {
    id: 7,
    ruQuestion: 'Что такое кредитная история?',
    enQuestion: 'What is a credit history?',
    ruAnswers: ['Мировая история финансовых кризисов', 'Информация о том, сколько за человеком числится кредитов и насколько добросовестно он возвращает деньги', 'Информация о банках, насколько качественные кредиты они выдают'],
    enAnswers: ['World history of financial crises', 'Information about how many loans a person has and how conscientiously he returns the money', 'Information about banks, how high quality loans they issue'],
    ruCorrect: 'Информация о том, сколько за человеком числится кредитов и насколько добросовестно он возвращает деньги',
    enCorrect: 'Information about how many loans a person has and how conscientiously he returns the money'
  },
  {
    id: 8,
    ruQuestion: 'Вася на все свои деньги купил квартиру для сдачи, Петя инвестировал все в акции Apple, а Маша купила акции разных компаний и открыла депозит в банке. Кто молодец?',
    enQuestion: 'Vasya bought an apartment for rent with all his money, Petya invested everything in Apple, and Masha bought stock in various companies and opened a deposit in a bank. Who is the best?',
    ruAnswers: ['Вася', 'Петя', 'Маша'],
    enAnswers: ['Vasya', 'Petya', 'Masha'],
    ruCorrect: 'Маша',
    enCorrect: 'Masha'
  },
  {
    id: 9,
    ruQuestion: 'Где лучше держать подушку безопасности?',
    enQuestion: 'Where is the best place to keep money?',
    ruAnswers: ['Закопать на необитаемом острове', 'В быстродоступном месте (например, сейф дома)', 'Отдать на сохранение лучшему другу'],
    enAnswers: ['Bury on a desert island', 'In an easily accessible location', 'Give to your best friend'],
    ruCorrect: 'В быстродоступном месте (например, сейф дома)',
    enCorrect: 'In an easily accessible location'
  },
  {
    id: 10,
    ruQuestion: 'Как правильно Васе потратить свою зарплату?',
    enQuestion: 'What is the right way for Vasya to spend his salary?',
    ruAnswers: ['Гулять на все деньги. Как закончатся - взять кредит', 'Купить дорогой подарок близкому человеку', 'Записаться на курсы "УмФабрика.ком"', 'Сперва покрыть базовые потребности (еда, коммуналка итд), затем отложить часть денег, затем развлечения и дорогие покупки (если деньги остались)'],
    enAnswers: ['Play for all the money. How to end - take a loan', 'Buy an expensive gift for a loved one', 'Sign up for "UmFabrika.com" courses', 'First, cover basic needs (food, utilities, etc.), then set aside some of the money, then entertainment and expensive purchases (if Vasya has money)'],
    ruCorrect: 'Сперва покрыть базовые потребности (еда, коммуналка итд), затем отложить часть денег, затем развлечения и дорогие покупки (если деньги остались)',
    enCorrect: 'First, cover basic needs (food, utilities, etc.), then set aside some of the money, then entertainment and expensive purchases (if Vasya has money)'
  }]
  